<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Nico Melgarejo Blog</title>
        <link>https://nicomelgarejo.com/blog</link>
        <description>Nico Melgarejo Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>es</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Bienvenidos a mi Portafolio Vivo]]></title>
            <link>https://nicomelgarejo.com/blog/primer-post</link>
            <guid>https://nicomelgarejo.com/blog/primer-post</guid>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bienvenidos a mi primer post. Aquí comienza un proyecto que no solo busca ser un libro digital para la PAES, sino también un portafolio vivo de las habilidades que he desarrollado como educador y desarrollador.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bienvenidos a mi primer post. Aquí comienza un proyecto que no solo busca ser un libro digital para la PAES, sino también un portafolio vivo de las habilidades que he desarrollado como educador y desarrollador.</p>
<p>Implementar <strong>Docusaurus</strong> para este proyecto es en sí mismo una muestra de lo que soy capaz de construir, combinando tecnología, diseño educativo y programación para crear experiencias de aprendizaje más efectivas. Pero no se trata solo de tecnología, sino de una filosofía que me ha acompañado siempre: <strong>Compartir hace bien</strong>.</p>
<p>En este blog, iré compartiendo cómo desarrollo contenido educativo propio, videos, textos, imágenes, diagramas y más. También exploraré los desafíos técnicos y creativos que enfrento al crear estos recursos. Porque aunque parezca una locura ir en contra de la marea del mundo digital <strong>onlyfanizado</strong>, creo que el conocimiento es más poderoso cuando se comparte libremente.</p>
<p>Gracias por acompañarme en este camino.</p>
<hr>
<p>Si te interesa saber más sobre cómo fue el proceso de implementar este sitio con <strong>Docusaurus</strong>, cómo manejo el contenido educativo y cómo optimizo cada parte para que sea clara y efectiva, quédate atento a las próximas entradas.</p>]]></content:encoded>
            <category>Portafolio</category>
            <category>Educación</category>
            <category>Tecnología</category>
            <category>Docusaurus</category>
        </item>
    </channel>
</rss>